{
    "question": "Apa pengertian dari pakaian adat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pakaian adat adalah simbol sandang pada suatu daerah yang memiliki identitas dan diciri khas kan sebagai simbol budaya yang relevan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-6-manfaat-sumber-energi-terbarukan-347",
            "question": "Tuliskan 6 manfaat sumber energi terbarukan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Manfaat Energi Terbarukan.\nTersedia secara melimpah.Lestari dan tidak akan habis.Ramah lingkungan ( rendah atau tidak ada limbah dan polusi )Sumber energi bisa dimanfaatkan secara cuma-cuma dengan investasi teknologi yang sesuai.Tidak memerlukan perawatan yang banyak dibandingkan dengan sumber-sumber energi konvensional dan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 mengurangi biaya operasi.Membantu mendorong perekonomian dan menciptakan peluang kerja.\u201cMandiri energi\u201d \u2013 tidak perlu mengimpor bahan bakar fosil dari Negara ketiga.Lebih murah dibandingkan energi konvensional dalam jangka panjang, bebas dari fluktuasi harga pasar terbuka bahan bakar fosil.Beberapa teknologi mudah digunakan ditempat-tempat terpencil.Distribusi, energi bias diproduksi diberbagai tempat tidak tersentralisir.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tersedia secara melimpah.Lestari dan tidak akan habis.Ramah lingkungan ( rendah atau tidak ada limbah dan polusi )Sumber energi bisa dimanfaatkan secara cuma-cuma dengan investasi teknologi yang sesuai.Tidak memerlukan perawatan yang banyak dibandingkan dengan sumber-sumber energi konvensional dan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 mengurangi biaya operasi.Membantu mendorong perekonomian dan menciptakan peluang kerja.\u201cMandiri energi\u201d \u2013 tidak perlu mengimpor bahan bakar fosil dari Negara ketiga.Lebih murah dibandingkan energi konvensional dalam jangka panjang, bebas dari fluktuasi harga pasar terbuka bahan bakar fosil.Beberapa teknologi mudah digunakan ditempat-tempat terpencil.Distribusi, energi bias diproduksi diberbagai tempat tidak tersentralisir.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-dari-lagu-kambanglah-bungo-dari-sumatera-barat-651",
            "question": "Makna dari lagu \"Kambanglah Bungo\" dari Sumatera Barat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Lagu ini bernuansa romansa tanah minang yang tak bisa lepas dari budaya yang tumbuh di atasnya. Sebuah lagu bernuansa melayu pedalaman Padang di belahan barat pulau Sumatera yang secara spektakuler lirisnya sangat kaya dengan perlambang yang unik sekali. Kemegahan budaya berkait dengan kegagahan yang maskulin dan ayoman yang feminin sekaligus dalam bentuk mekarnya kembang.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pewarisan-budaya-sebagai-suatu-proses-peralihan-nilai-nilai-b-855",
            "question": "1.\u00a0pewarisan budaya sebagai suatu proses peralihan nilai-nilai budaya melalui belajar mengandung pengertian sebagai berikut....    a.\u00a0interaksi generasi terdahulu dan sekarang\u00a0\r\nb. interaksi generasi sekarang dan yang akan datang\r\nc. hubungan\u00a0yang bersifat vertikal dan horizontal\r\nd. proses kesinambungan budaya antar generasi\r\n\r\n2. lingkungan sosial turut memengaruhi terhadap pembentukan ...\r\na. kebudayaan masyarakat\r\nb. kebudayaan lokal\u00a0\r\nc. kepribadian bangsa\r\nd. kepribadian individu\r\n\r\n3.\u00a0pelaksanaan norma atau ketentuan tak tertulis mengenai bagaimana seseorang harus bersikap atau berperilaku di dalam keluarga dan masyarakat merupakan bentuk ... dalam keluarga.\r\na. fungsi afektif\r\nb. fungsi sosialisasi\r\nc. fungsi reproduksi\r\nd. fungsi pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2.a. kepribadian individu<br>3.b. fungsi\u00a0sosialisasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-badan-badan-perjuangan-yang-tergabung-dalam-komite-van-a-161",
            "question": "Sebutkan badan-badan perjuangan yang tergabung dalam komite van aksi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas: xi<br>mata pelajaran: sejarah<br>kategori: perjuangan kemerdekaan indonesia<br>kata kunci: komite van aksi, API, BARA, BBI <br><br>Yang termasuk dalam badan-badan perjuangan Komita Van Aksi, antara lain: 1) Angkatan Pemuda Indonesia (API), 2) Barisan Rakyat Indonesia (BARA), 3) Barisan Buruh Indonesia (BBI), dan lain-lain. Pada 2 September 1945 memberbagi dukungan terhadap negara kesatuan RI dengan mengeluarkan suatu\u00a0 manifesto yang disebut \u201cSuara Rakyat Nomor 1\u201d. <br><br>Komite Van Aksi sendiri merupakan dukungan spontan dari rakyat Indonesia setelah mendengar Soekarno-Hatta telah memproklamirkan kemerdekaan Indonesia. Komite ini berfungsi mengusahakan tegaknya Negara Republik Indonesia secepatnya. Salah satu dukungan spontan yang ditunjukkan oleh elemen bangsa indonesia selain Komite Van Aksi adalah dukungan resmi dari HB IX selaku sultan dari Keraton Yogyakarta yang tentu memberikan tambahan moral bagi NRI yang baru resmi berdiri itu.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengaruh-keragaman-budaya-terhadap-persatuan-bangsa-981",
            "question": "Apa pengaruh keragaman budaya terhadap persatuan bangsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mempererat hubugan antar bangsa, membuat bangsa indonesia semakin kaya akan kebudayaan daerah,menjadi ciri khas Indonesia",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena ada kesenian,\n tempat wisata yang semuanya itu akan menambah devisa negara. Negara \nyang memiliki keragaman budaya, <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-3-manfaat-tebu-selain-untuk-pembuatan-gula-2-sebu-486",
            "question": "1. Sebutkan 3 manfaat tebu selain untuk pembuatan gula\u00a0!    2. Sebutkan tanaman yang ditanam pada masa Praaksara, Hindu\u00a0-\u00a0Buddha, Islam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.airnya bisa untuk menurunkan kolesterol dalam darah, mengobati luka dll<br>ampasnya untuk menutup luka dan membalut patah tulang <br>2. ubi, pisang dan sukun adalh tanaman yang ditanam dalam masa praksara danha islam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-joglo-yang-memiliki-ciri-khas-berupa-851",
            "question": "Rumah joglo yang memiliki ciri khas berupa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Uniknya, \nsetiap ruangan dari bagian teras, pendopo sampai bagian belakang (pawon \ndan pekiwan) tidak hanya memiliki fungsi tetapi juga sarat dengan unsur \nfilosofi hidup etnis Jawa. Unsur religi/kepercayaan terhadap dewa \ndiwujudkan dengan ruang pemujaan terhadap Dewi Sri (Dewi kesuburan dan \nkebahagiaan rumah tangga) sesuai dengan mata pencaharian masyarakat Jawa\n (petani-agraris). <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rumah joglo memiliki ciri khas dengan bentuk trapesium yang disangga menggunakan tiang kayu berjajar empat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-kala-revolusi-402",
            "question": "Apa yang di maksud dengan kala revolusi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Revolusi<span>\u00a0adalah\u00a0</span>perubahan sosial dan kebudayaan<span>\u00a0yang berlangsung secara cepat dan menyangkut dasar atau pokok-pokok kehidupan\u00a0</span>masyarakat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "revolusi adalah perubahan yg cepat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-ditii-di-aceh-berhasil-diatasi-dengan-cara-damai-buktin-224",
            "question": "Gerakan DI/TII di aceh berhasil diatasi dengan cara damai, buktinya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b.\tCara penanggulangannya:o\tPemertintah berusaha untuk mengatasi masalah itu dengan kekuatan bersenjata.o\tDilakukan upaya penerangan terhadap masyarakat, pada tanggal 17-22 Desember 1962, diadakan Musyawarah Kerukunan Rakyat Aceh. Melalui musyawarah itu, akhirnya dicapai penyelesaian secara damai\tMusyawarah .",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "negara kkita merdeka thn 1945\u00a0<br>menjadi ngara ksatuan 1950 pokoe ngara kita haruss ,majju sllalu jayya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-budaya-dan-unsur-unsurnya-286",
            "question": "Jelaskan Pengertian budaya dan unsur-unsurnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "budaya adalah sesuatu yg mempengaruhi tingkat pengetahuan dan tingkat iedologi suatu masyarakat. unsurnya: alat teknologi,sistem keluarga,ekonomi dan kekuasaan politik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}